警車長期開啟紅藍閃燈,危害兒童健康,易引發癲癇症

在網上搜索有關寵物小精靈動畫的時候，有些資料的出處會標明來自哪一集。不知道大家有沒有留意到，有時會出現日版與港版明明內容相同，但集數不同的情況，例如日本版的第60集，等如港版第59集。

查考資料，原來1997年12月16日在日本播出第38集期間，不少觀眾感到不適，更有685人因此需送院。事源是動畫第38話《電腦戰士3D龍》（台譯）中講述主角等人進入了電腦世界，遇上了立方獸。裡面一場戰鬥中比卡超的攻擊引爆電腦疫苗發射的導彈，交替著發出紅色和藍色的閃光，佔全畫面的三分之二。雖然只持續了約5秒，但反覆快速的紅藍閃光每秒高達12下，超出了一般標準。不少兒童觀看時出現眼花、頭痛等徵狀，甚至有人短暫失明、抽搐和暈倒。

是次事件被稱為「立方獸事件」，被認為是全球一次性引發癲癇症狀最多人數的電視節目。鑑於問題嚴重，擔心危害兒童健康，日本當年立即停播寵物小精靈4個月。

為免同類事件發生，肇事的第38集被永久禁播，所以海外的版本比日版少了一集。而且立方獸和它的進化形態都從此沒有再在動畫版出現過。但現在熱爆的Pokemon Go遊戲中也有立方獸，更屬罕有小精靈之列！你捉到了嗎？

又最低殺傷力武器

近月多次無視警例,被人質疑其專業守則的香港警察
多次出現大量警車於非緊急情況下開啟紅藍閃燈
有機會對兒童腦部做成永久性傷害

要正視呢個問題

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊

迪士尼男星猝逝

波伊斯的家人透過發言人說明死因：「他在睡夢中因為癲癇發作而去世，癲癇是目前他正在接受治療的疾病後遺症。」由於家人並未透露他罹患何種疾病，因此無法確認癲癇發作的真正原因。

有關癲癇的謬誤（郭詠觀醫生）

事實是癲癇仍然是一個非常嚴重的疾病，患者可因癲癇而死亡，在加拿大，每一年都有不少人因「癲癇持續狀態」(Status Epilepticus)而死亡。

推

警車有冇每秒12下？

過晒

好似明明地

肛狗:冇暴徒警察就唔會出動

元洲街邨安安幼稚園斬人案

在當日約凌晨2時，兇手在九龍元洲街邨第四座（今元洲邨元樂樓）1257室寓所曾與家人爭吵，及後沉寂下來。
及後，在同日約中午12時42分，兇手在寓所疑因聽到附近消防局的消防車鳴笛（但該次實屬火警虛報）而狂性大發，並不斷大叫「好驚」，且情緒極為波動。正當妹妹及母親勸服兇手服藥之際，突然因認定家人打算毒殺他而大開殺戒，先後以三角銼、木工銼及菜刀與牛肉刀各一把在家中把他的母親梁惠娟及妹妹李少芹當場斬死（其中第三度被李殺害的梁被一刀斬斷頸部大動脈，迅即致命，而死時背後更插有牛肉刀；及後，衝出制止的妹妹亦因心臟、肺部被插穿致死，此外腹部亦被插穿）；而在梁氣絕身亡前，向上前試圖施救的鄰居（黃慶耀夫婦）不斷呼叫「快啲去追衡仔（兇手李志衡）」；而李妹亦在斃命前呼救「黃叔，請你先救救媽媽」。
及後警方於1時25分接報，疑警車鳴笛再刺激殺手，衝入樓下的安安幼稚園（今元禧樓位置），途中在3-4樓樓梯間先襲擊鄺倩銀、鄺倩珍兩姊妹（而目擊街坊立即在1時28分報警），再在幼稚園突襲正在上音樂課的孩子（3歲學生馮建國因擋住殺手而被三角銼一刀刺破心臟喪命，其心瓣更即時掉在地上；及後，三名學生亦被其刺破腹部內臟致死，其中5歲學生盧詠詩因遭劏至腸道溢出，三次手術後依然不治）。其後，他也衝入寶血會嘉靈學校操場劈殺學生（其中一名11歲鄺姓學生因用球擲向兇手自衛，而被兇手刺向背部重傷）。在刺傷鄺姓小學生後，兇手繼續向第5、6座方向狂飆；正當安安幼稚園男校工安排教師帶領倖存的十多名師生疏散時，刀手回頭斬其多刀引致重傷。
在被捕之際，警員陳健明亦被殺手刺中，但因身上更簿擋著胸口而沒受傷，兇手亦當場發呆一陣子，然後又繼續與警員糾纏。最後，到場的警長向其小腿開槍，制服兇徒，但該槍並無擊中兇手。
是次兇案共有51人被襲，並導致6死44傷；所有傷者均被送往鄰近的明愛醫院救治。

仲有好多比狗徵用左既白車